日本City Pop 交流

有冇巴打聽過日本city pop? 代表人物：山下達郎、大滝詠一。City Pop 喺日本八十年代風行，當時日本社會一片紫醉金迷，City Pop 聽起黎就有一種大都會䌓華嘅感覺

其中一首經典：

有冇人有其他推介？

竹內まりや plastic love

因為YouTube 演算法爆紅

好聽wo
有無其他好介紹 聽左無耐

Machi No Dorufin

夕凪通信 有冇人鍾意？

係日本自駕再播埋City Pop, 好好feel

亜蘭知子 I'm In Love

杏里 i can't stop the loneliness

wink 愛が止まらない

KIRINJI - killer tune kills me feat. YonYon

KIRINJI - Almond Eyes

KIRINJI - 時間がない

Friday Night Plans - HONDA (Prod.Dr.Pay)

Suchmos - STAY TUNE

SIRUP - Do Well

夜晚揸車好啱beat

正好多推介有排聽

呢種風格真係好特別，一聽就好似置身係浮華嘅東京咁

八十年代真係好時光

個人對大滝詠一把聲非常喜愛

松原 みき - 真夜中のドア Stay With Me

大貫妙子
具島直子

好聽

雖然我知city pop呢個term，上面d歌手大部分都聽過，但究竟咩叫city pop? 定義係乜嘢？

marketing term 嚟，毋須深究
總之就係承襲美國70年代pop music, funk, soul, disco, etc, 撈埋jpop, 一句講晒就係R&B

除咗個別如山下達郎有自己嘢之外，根本一啲都唔特別，仲好老撚土

無車 睇啲日本夜晚揸車片 citypop做bgm 好正

有冇杉山清貴和Omega Tribe 的歌迷？可以交流吓

正喎，完全係昭和時代嘅感覺

角松敏生都正

好適合海邊一路揸車一路播住
可惜香港冇乜人聽佢

正
玩埋黑膠仲過癮

包唔包討論Neo city pop

據說好多外國人搜羅City Pop 嘅黑膠

係點樣Neo 法 有冇推介

以我聽左幾首既歸納就係
City Pop係有種傍晚五六點收工/去happy hour既感覺
主題同都市生活/MV同城市景有關，而曲風就係一種做完野休息既感覺，聽親都會有D迷幻同飲左酒既錯覺

你地應該會中意呢個ig
好多80年代cd封面都係佢畫

steam ball?

新一代嗰堆indie 玩嘅嘢，alternatives, shoegaze, dreampop, hip-hop咁，撈啲jpop = 呢一代嘅city pop
為左區別就會加neo咁
其實兩回事來，但聽落就係好city味，同好日本

咁咪即係r&b

呢個形容好傳神

點睇PREP?

SPiCYSOL - Honey Flavor
呢首算唔算

聽左兩日杉山清貴，真係好聽

你聽咗邊幾首？
Share 多幾首經典先
Summer Suspicion

君のハートはマリンブルー

さよならのオーシャン

citypop隔離嘅synthwave有無人聽？
我推介呢個channel

菅田將暉嘅”living dead”好正

依排好撚鐘意 山下達郎既所有專輯

呢隻日本city pop雜錦，loop咗幾年都唔厭

夏日與海灘的city pop

TUBE シーズン・イン・ザ・サン (season in the sun)

英文版

之前唱k 都會搵晒佢d歌黎唱, 最後のHoly night 都好聽

岩岩幾日前先認識原來叫city pop
一直都好鍾意呢種曲風同好鍾意80-90年代日本

出街係咁loop plastic love同真夜之door
仲有無其他必聽既介紹

山下達郎ーいつか
ーChristmas Eve

大貫妙子 4p.m

小弟好鍾意山下達郎

睇下其他巴絲有冇補充，citypop真係好撚正

題外 有冇人聽左citypop 幾年後開始轉戰歐美70-80s AOR ? 唔少 light mellow/funk/citypop 風格都好好聽

例如我尼幾日聽緊 Jojo - Boz Scaggs

原來都唔係咁多人聽，冇咩反應既

Citypop我仲未聽厭

Citypop 又或者70-80s 邦樂個 pool 同種類咁大其實可以聽好耐, 而且搵歌既時候都係一種樂趣

Cathy - 当山ひとみ

呢首都好有feel

Alone Again

角松敏生

具島直子Candy

但我鐘意12月の街多啲

小田和正算唔算?

個前奏無得輸

最後のHoly night 杉山經典之一

旋律好正, 歌詞幾哀傷

屌呢條唔係原唱
係YOUTUBE搵唔到

awooooooo 56709~

Friday Night Plans version 都好正

大家好我第一隻接觸山下達郎嘅歌就係哩隻album入面嘅magic waves

當然，佢其他好出名嘅例如” for you”同” spacy”都真係真係真係好出色！

角松敏生 + 国分友里恵

It's hard to say goodbye

有Live ver. 喎
小田和正 Off Course 時期都好好聽
但風格係folk/pop, 唔覺有citypop 類既歌